[廣傳] 六 月 份 本 港 急 症 室 使 用 攻 略

[From 公院醫生]
- 接受急症治療, 身份證並非必須即時出示到 (電腦可出pseudo-id, 一樣可以照睇醫生)
- 身份證有啲人唔小心可以跌咗/唔見咗/無法出示
- 警察會要求病人喺「驗傷紙」簽名同意醫生交醫療紀錄畀警方, 有權拒絕簽署
- 唔使講點受傷
- 唔使講邊度受傷
- 急症室接受跨區求診
- 急症有警崗, 但醫護人員會專重病人私隱
- 有時分流站講野/入到見醫生講野, 地方淺窄, 隔離會偷聽到, 有時同醫生傾計細細聲ok
- 做檢查時可要求拉簾
- 急症室四通八達, 如果唔識路可隨便問醫護人員
- 候診人士請載口罩, 以免流感傳播
- 如果拎住任何病人文件(急症牌板 / 取藥單 / 洗傷口紙等等) 記得對摺或用手遮住個名, 以免個人資料外洩